涉太子站外牆寫「沉冤待雪」 75歲劉伯認錯忘記上庭 被充公部份保釋金 拘捕令取消

劉伯涉嫌於本年6月初在太子站出口一幅牆外寫上「沉冤待雪」4字被捕，被控一項刑事損壞罪。案件原訂於日前於西九龍法院提訊，惟他未有到庭，法庭發出拘捕令。辯方今解釋劉忘記上庭時間而缺席聆訊，望法庭允其繼續保釋外出，而他亦自知有錯，願充公保釋金。主任裁判官羅德泉考慮後，決定充公其中200元保釋金，續准劉保釋外出，並取消拘捕令。

控方今表示將繼續起訴被告，同時表示準備好聽取答辯。辯方則要求將案件押後至9月3日，以研究案情及提供法律意見。羅官照准。

75歲被告於本年6月1日在港鐵太子站B1出口外，無合法辯解而損壞屬於香港鐵路有限公司的一面牆，意圖損壞該財產或罔顧該財產是否會被損壞。他現續准以獲准以500元保釋外出，每周往警署報到2次，及不可到案發現場。

source: 頭條

寫幾隻字都咁

九龍皇帝仲無死嘅話，晨早坐緊監

罰完錢咪算囉
伯伯咁大年紀

手足

寫隻都引言入罪

仆街黑警，律政同紅官

辯方透露，早前曾去信律政司商討要求以守行為方式處理本案，惟對方決定繼續檢控，向法庭申請押後以向被告提供法律意見，獲羅官批准。

鄭月娥老公咁既樣

伯伯